[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(1 + 2i + i(1 i) ) 의 값은? (단, (i sqrt{ 1} ) 이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 + 3i )",
        "choice2": "( 1 + 3i )",
        "choice3": "( 1 + 4i )",
        "choice4": "(2 + 3i )",
        "choice5": "(2 + 4i )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "두 다항식 (A 4x^2+2x 1, B x^2 + x 3 )에 대하여 (A 2B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 2 )",
        "choice2": "(x^2 + 5 )",
        "choice3": "(2x^2 + 5 )",
        "choice4": "(x^2 x + 4 )",
        "choice5": "(2x^2 x + 4 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "다항식 (x^3 + x^2 + x + 1 )을 (2x 1 )로 나눈 나머지는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{8} )",
        "choice2": "( frac{11}{8} )",
        "choice3": "( frac{13}{8} )",
        "choice4": "( frac{15}{8} )",
        "choice5": "( frac{17}{8} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(x )에 대한 이차부등식 (x^2 + ax + b < 0 ) 의 해가 ( 4 < x < 3 )일 때, 두 상수 (a, b )에 대하여 (a b ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "7",
        "choice3": "9",
        "choice4": "11",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(|x 2| < 5 를 만족시키는 모든 정수 (x 의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(101^3 3 times 101^2 + 3 times 101 1 ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10^5 )",
        "choice2": "(3 times 10^5 )",
        "choice3": "(10^6 )",
        "choice4": "(3 times 10^6 )",
        "choice5": "(10^7 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "올해 늘어난 □ 모양의 밭의 넓이가 500m²일 때, ( x )의 값은? (단, ( x > 10 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "21",
        "choice3": "22",
        "choice4": "23",
        "choice5": "24",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "다항식 (Q(x) ) 에 대하여 등식 ( x^3 5x^2 + ax + 1 (x 1)Q(x) 1 ) 이 (x )에 대한 항등식일 때, (Q(a) )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 5 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( x 2+i, , y 2 i )일 때, ( x^4 + x^2y^2 + y^4 )의 값은? (단, ( i sqrt{ 1} )이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이차함수 ( y x^2 + 2(a 1)x + 2a + 13 )의 그래프가 ( x )축과 만나지 않도록 하는 모든 정수 ( a )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 )",
        "choice2": "(14 )",
        "choice3": "(16 )",
        "choice4": "(18 )",
        "choice5": "(20 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( x )에 대한 이차방정식 ( x^2 + k(2p 3)x (p^2 2)k + q + 2 0 )이 실수 ( k )의 값에 관계없이 항상 1을 근으로 가질 때, 두 상수 ( p, q )에 대하여 ( p + q )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "(1 )",
        "choice4": "(4 )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} x + y + xy 8 2x + 2y xy 4 end{cases} ) 의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(x^3 + 2x^2 3x 10 0 ) 의 서로 다른 두 허근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( alpha^3 + beta^3 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 5 )",
        "choice5": "( 6 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 2kx k + 20 0 )이 서로 다른 두 실근 ( alpha ), ( beta )를 가질 때, ( alpha beta > 0 )을 만족시키는 모든 자연수 (k )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "15",
        "choice3": "16",
        "choice4": "17",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "이차다항식 (P(x) ) 가 다음 조건을 만족시킬 때, (P( 1) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 3 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 5 )",
        "choice4": "( 6 )",
        "choice5": "( 7 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 한 변의 길이가 2인 정삼각형 (ABC )에 대하여 변 (BC )의 중점을 (P )라 하고, 선분 (AP ) 위의 점 (Q )에 대하여 선분 (PQ )의 길이를 (x )라 하자. (AQ^2 + BQ^2 + CQ^2 ) 은 ( x a )에서 최솟값 (m )을 가진다. ( frac{m}{a} )의 값은? (단, (0 < x < sqrt{3} )이고, ( a )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 sqrt{3} )",
        "choice2": "( frac{7}{2} sqrt{3} )",
        "choice3": "(4 sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{9}{2} sqrt{3} )",
        "choice5": "(5 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( x )에 대한 다항식 ( x^3 + x^2 + ax + b )가 ( (x 1)^2 )으로 나누어떨어질 때의 몫을 ( Q(x) )라 하자. 두 상수 ( a, b )에 대하여 ( Q(ab) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 15 )",
        "choice2": "( 14 )",
        "choice3": "( 13 )",
        "choice4": "( 12 )",
        "choice5": "( 11 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "빗변의 길이 (c )의 범위를 구하는 과정이다. 위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(c) ), (g(c) )라 하고 (다)에 알맞은 수를 (k )라 할 때, ( dfrac{k}{25} times f left( dfrac{9}{2} right) times g left( dfrac{9}{2} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10( sqrt{2} 1) )",
        "choice2": "(11( sqrt{2} 1) )",
        "choice3": "(12( sqrt{2} 1) )",
        "choice4": "(10( sqrt{2}+1) )",
        "choice5": "(11( sqrt{2}+1) )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "이차함수 (y x^2 3x + 1 )의 그래프와 직선 (y x + 2 )로 둘러싸인 도형의 내부에 있는 점 중에서 (x ) 좌표와 (y ) 좌표가 모두 정수인 점의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "모든 실수 (x )에 대하여 다항식 (P(x) )가 [ {P(x) + 2 }^2 (x a)(x 2a) + 4 ]를 만족시킬 때, 모든 (P(1) )의 값의 합은? (단, (a )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 9 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "( 7 )",
        "choice4": "( 6 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "(1 le x le 2 )에서 이차함수 (f(x) (x a)^2+b )의 최소값이 5일 때, 두 실수 (a, b )에 대하여 옳은 것만을 <보기>에서 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((x+2y)^3 )을 전개한 식에서 (xy^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( (3 + ai)(2 i) 13 + bi )를 만족시키는 두 실수 ( a, b )에 대하여 ( a + b )의 값을 구하시오. (단, ( i sqrt{ 1} )이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( begin{cases} x y 5 4x^2 + y^2 20 end{cases} )의 해를 (x alpha ), (y beta )라 할 때, ( alpha + beta )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 3x + k 0 )의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( frac{1}{{ alpha^2 alpha + k}} + frac{1}{{ beta^2 beta + k}} frac{1}{4} )를 만족시키는 실수 (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x )에 대한 사차방정식 (x^4 (2a 9)x^2 + 4 0 )이 서로 다른 네 실근 ( alpha, beta, gamma, delta ( alpha < beta < gamma < delta) )를 가진다. ( alpha^2 + beta^2 5 )일 때, 상수 (a )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "100 이하의 자연수 ( n )에 대하여 ((1 i)^{2n} 2^n i )를 만족시키는 모든 ( n )의 개수를 구하십시오. (단, ( i sqrt{ 1} )이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} x^2 (a^2 3)x 3a^2 < 0 x^2 + (a 9)x 9a > 0 end{cases} ] 을 만족시키는 정수 (x )가 존재하지 않기 위한 실수 (a )의 최댓값을 (M )이라 하자. (M^2 )의 값을 구하시오. (단, (a > 2 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "삼차다항식 (P(x) )와 일차다항식 (Q(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (P(x)Q(x) )는 ((x^2 3x + 3)(x 1) )로 나누어떨어진다. (나) 모든 실수 (x )에 대하여 (x^3 10x + 13 P(x) (Q(x))^2 )이다. (Q(0)<0 )일 때, (P(2) + Q(8) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 이차함수 ( f(x), g(x) ) 는 다음 조건을 만족시킨다. (가) 모든 실수 ( x ) 에 대하여 ( f(x) geq f(0), g(x) leq g(0) ) 이다. (나) ( f(0) ) 은 정수이고, ( g(0) f(0) 4 ) 이다. ( x ) 에 대한 방정식 ( f(x) + p k ) 의 서로 다른 실근의 개수와 ( x ) 에 대한 방정식 ( g(x) p k ) 의 서로 다른 실근의 개수가 같게 되도록 하는 정수 ( k ) 의 개수가 1 일 때, 실수 ( p ) 의 최솟값을 ( m ), 최댓값을 ( M ) 이라 하자. ( m + 10M ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 1,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 31
    }
]